[學佛][阿彌陀佛] 正法久住，靠代代依照經典學習

淨空法師：【正法久住，靠代代依照經典學習】

經典由來，是釋迦牟尼佛滅度後，老人家過世了，學生們從記憶當中寫出來留給後世，成為經典。

四十九年所講的東西很多，阿難是結集經典主要的人物，他擔任覆講，記憶力好，聽的都能記住，不會忘記，用現在話說，這是一個天才，不是普通人。

負責主持這樁事情，是大迦葉尊者，擔任這個活動中心的主任。

阿難是主講，五百阿羅漢是同學，都是佛的學生，他們作證明。

他們聽阿難所講，沒有一個人反對，這記錄下來，如果有一個人反對，這句話就刪掉，取信於後世。

阿難所說，真的不是假的。

如是我聞，是我所講的，都是我親聽釋迦牟尼佛說的，沒有敢在佛說的話，加一點，減一點，完全照樣。佛怎麼說，他就怎麼說，記錄下來成為經典。

所以佛陀教育，不像其他宗教，經文是從天上降下來，現在人不相信。

為什麼現在天上不掉下經文來？

很難相信。

佛法就沒有話說，老師說的結集成經藏。

後學，第三代以後都是依照經典學習，聽上一代的人指導，代代往下流傳，正法久住世間，佛法興旺靠這個，不是靠建佛像，建寺廟，與那個不相干。

釋迦牟尼佛當年在世，一個道場都沒有，連個小茅蓬也沒聽說，這個一定要搞清楚，我們學佛才能學到真的東西。

----------------------------------------­­­­­­----------------------
本文節錄自【淨土大經解演義】128集
----------------------------------------­­­­­­----------------------
華藏衛視官網

Facebook

YouTube

LINE

WeChat ID:hwazan-tv
Instagram

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛